三十秒科學–腸沾黏

腸道手術過後，病人的腸道手術位置有機會與鄰近的腸道連結出一層新的組織，此現象名為沾黏(Adhesion)。

這些組織有機會阻塞腸道或釀成腹痛，需要再進行額外的手術剷除它們。

（圖2）當腹腔腸道出現傷口時，我們的免疫細胞便會前往傷處協助傷口收復工作。

而手術沾黏的形成，相信是因為手術時所做成的傷口過大，激發某部份的免疫細胞為了修復傷口而所組成的不良產物。

（圖3）從圖中可見，短短30分鐘便有無數多的免疫細胞前來聚集傷口處。

最近科學家們找出了負責這過程的免疫細胞品種，並發現這些免疫細胞是依靠著表面其中一種蛋白質互相連結對方。

若果能建立安全的手段短暫性破壞這些蛋白質的互動，將會能夠大大減低手術後所出現的組織沾黏不良效果。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

除非Facebook及IG重開侵侵的account，否則我的IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:
Ref2:

有用的資料

熊仔餅

長知識

長知識了。多謝樓主。
BTW，會唔會考慮出 post 宣傳一下 carrageenan (CGN) 嘅危險性？

但點解腸外壁之間有沾黏有肚痛
btw樓主最近咁多產嘅

但d故唔出文

咁愛滋病患者咪唔會有依個問題囉

唔同類型嘅免疫細胞